# Notas 

##  Modelo 

Dos tipos de tablas o entidades . 
Raya para arriba es la clave primaria , identificador unico
De abajo son atributos 
lineas son relaciones 

* Compuesto por dos entidades 
  * Maestras 
    * Necesito para que el sistema funcione
    * Alta baja y modificacion ( Usuario )
  * Transaccionales 
    * No tienen un alta bjaa modificacion
    * Datos cargados apartir de las transacciones que realiza el sistema 

## Tablas maestras 

Unas mas prioritarias que otras, que representan a los sujetos del sistema ( Fundamentales )
Tablas maestras parametricas son tablas que utilizan para parametrizar atributos de otra tabla.

FK es la relacion entre las parametricas y las prioritarias, de 1 a n
Factura, item factura y stock no serian maestras

